******************************************************************************
Systemhärtung - Überprüfung der Systemhärtung mit GOSS
******************************************************************************

.. sectionauthor:: Pierre Gronau <Pierre.Gronau@ndaal.eu>

.. _Section_GOSS:

.. contents:: Inhalt - Systemhärtung - GOSS
    :depth: 3

Was ist GOSS?
------------------------------------------------------------------------------

**GOSS (Go Server Spec)** ist ein YAML-basiertes Tool, das als Alternative 
zu *Serverspec* dient und zur **Validierung der Konfiguration** eines Servers 
verwendet wird. Es wurde entwickelt, um den Prozess des Schreibens 
von Tests zu erleichtern, indem es dem Benutzer ermöglicht, Tests 
aus dem aktuellen Systemzustand zu generieren.

Funktionen von GOSS
==============================================================================

1. **YAML-basierte Tests**: GOSS verwendet das YAML-Format, um Tests 
   zu definieren, was die Lesbarkeit und Wartbarkeit der Testskripte 
   verbessert.

2. **Generierung von Tests**: Eine der herausragenden Eigenschaften 
   von GOSS ist die Möglichkeit, Tests automatisch aus dem aktuellen Zustand 
   des Systems zu generieren. Dies reduziert den Aufwand 
   für die manuelle Erstellung von Tests und sorgt dafür, dass die Tests 
   den tatsächlichen Konfigurationen des Servers entsprechen.

3. **Testausführung**: Nachdem die Testsuite geschrieben wurde, können 
   die Tests einfach ausgeführt werden. GOSS bietet die Möglichkeit, die Tests
   in verschiedenen Umgebungen zu testen und sicherzustellen, dass 
   die Serverkonfiguration den Erwartungen entspricht.

4. **Warten auf Tests**: GOSS ermöglicht es, auf die Ergebnisse der Tests
   zu warten, was besonders nützlich ist, wenn Tests in einer CI/CD-Pipeline 
   integriert sind. Dies stellt sicher, dass die Tests abgeschlossen sind, 
   bevor weitere Schritte unternommen werden.

5. **Health Endpoint**: GOSS kann auch als Gesundheitsendpunkt dienen, 
   der den aktuellen Zustand des Servers überprüft und sicherstellt, dass 
   alle erforderlichen Dienste und Konfigurationen 
   ordnungsgemäß funktionieren.

Vorteile von GOSS
==============================================================================

- **Einfachheit**: Die Verwendung von YAML macht es einfach, Tests 
  zu schreiben und zu verstehen, auch für Benutzer, die nicht 
  mit Programmierung vertraut sind.

- **Flexibilität**: GOSS kann in verschiedenen Umgebungen eingesetzt werden, 
  von lokalen Entwicklungsumgebungen bis hin zu Produktionsservern.

- **Integration**: GOSS lässt sich leicht in bestehende CI/CD-Pipelines 
  integrieren, um kontinuierliche Tests und Validierungen durchzuführen.

Fazit
------------------------------------------------------------------------------

GOSS ist ein leistungsfähiges Tool zur Validierung der Serverkonfiguration,
das die Erstellung und Ausführung von Tests vereinfacht. Durch die Nutzung 
von YAML und die Möglichkeit, Tests aus dem aktuellen Systemzustand 
zu generieren, bietet GOSS eine benutzerfreundliche und effektive Lösung 
für die Überprüfung der Serverintegrität.

.. Hint::
   Hier sind alle GOSS basierte Skripte angeführt.

.. toctree::
   :maxdepth: 1
   :glob:
   :caption: Inhalt - Systemhärtung - GOSS

   ../_GOSS/*

